蘋果A1: 警打壓721遊行 終點修頓禁往金鐘

【A1頭條】持續個多月遍地開花的反送中遊行，未能撼動特首林鄭月娥不撤回、不徹查、不撤控、不下台的決心，政府反而借網絡流傳的「消息」，收緊港人遊行自由。民陣發起明天維園至中環的大遊行，原定路線及時間均被警方否決；警方將遊行路線縮短至以灣仔修頓球場附近為終點，禁止遊行隊伍經過金鐘及中環，又規定遊行必須在晚上9時結束，變相令參加人數減少。民陣批評警方限制和平集會無助阻止衝突，今天會向遊行上訴委員會提出上訴。

721見

「緊急號召」臨時立法會計劃書

【臨時議會】非法呀！出解放軍呀！冇人理你呀！未係時機呀！等外國支持呀！

成立臨時議會嘅時機，唔係等出嚟，係人民自己一手一腳造出嚟

［721］認受性低都一定要宣布成立臨時立法會

7月21日 時代革命 成立臨時政府

重奪會將揭抗爭新一章，立刻準備manifesto!!!

[必須廣傳] 7.21 三點開記招！7.21 三點開記招！7.21 三點開記招！

[學術派] 組成國民議會

發夢寫咗一部香港憲法

開始集體草擬一份屬於香港嘅民主憲法

成立議會
已經係好多人嘅心聲

721 新香港

A1 終於有廣告

喂 去到修頓
你想點行 行去邊
根本冇人可以阻止你

你心目中個終點係人地set俾你
定係你自己決定

仲乜要活係人地個框框入面

去到修頓行街街唔得呀？

黑警柏林老死 阿狗袁文傑

照行囉，唔係咩啊

經過咁多次遊行好多人都唔係維園出發，佢個尾站係灣仔，大家應去邊行入去先有倒灌效果？

和理非行人路？？？

照行，我行街都唔俾嫁咩

我遊完之後要去金鐘食野，吹咩！

721

民陣發起周日7.21大遊行，原定路線是由維園遊行至中環遮打道終審法院。警方昨天、即遊行前兩天才發出不反對通知書，批准路線改以灣仔盧押道與莊士敦道交界為終點，民陣須在終點以揚聲器持續呼籲參與人士和平及有秩序地解散，直至大部份人解散為止；遊行亦必須於當晚9時結束，有別於過往定於晚上11時59分。警方更企硬只開放軒尼詩道西行三線及兩條電車路，拒絕開放六條行車線。
警稱因有人鼓吹衝擊政總
警方在不反對通知書上解釋，根據近日公開流傳的消息，有人鼓吹於7月21日在金鐘一帶集結並進行一些破壞社會安寧、暴力（包括襲擊警務人員）甚至衝擊政府總部的行動。警方認為遊行若途經金鐘一帶，會對公共安全及公共秩序造成極高風險。

民陣7.1遊行原以政總為終點，但因應立法會受衝擊，警方臨時要求遊行在修頓球場解散，民陣堅持遊行至中環遮打道，結果大量遊行人士到金鐘後轉往立法會聲援。警方今次安排明顯為了防止7.1情況重演。

民陣召集人岑子杰指，警方是配合建制派呼籲，收緊遊行限制，但限制和平集會無助阻止衝突。岑指今次與7.1有別，當日警方臨時改終點，仍有爭取空間，但今次警方在關鍵時間已設限，批評警方的限制超乎常理。民陣今天會向遊行上訴委員會提出上訴。

歌手何韻詩批評：「政府又用愚蠢方法，用官威想去滅聲。」她呼籲：「唔知佢係咪想激發群眾情緒，我相信群眾有足夠智慧唔好中計。」

各界亦呼籲示威者7.21要克制。藝人葉德嫻說：「我哋嘅年輕人係好醒目，佢哋明白到當有人命傷亡時就會前功盡廢，我哋嘅年輕人係唔會俾林鄭翻盤，唔會中佢嘅計。」前立法局主席黃宏發呼籲7.21上街市民透過人數、道德力量迫使政府撤回修訂。前政務司司長陳方安生亦呼籲上街市民保持冷靜及克制，提高警覺防範任何人搞事，否則若有人受傷或流血，之前幾星期透過遊行爭取訴求的行動前功盡廢。

美國駐港澳總領事館兩個月以來第五次於網頁再度發出「示威警示」，提醒今、明兩天中環至銅鑼灣一帶有示威，建議避免前往示威區域。英國政府亦發出旅遊提示，表示明日香港會有遊行，示威可能導致局部地區堵塞、公共交通嚴重受阻。

政府行政署通知政府總部各部門，明日避免返回辦公室，下周一的安排會在當日早上6時公佈。立法會秘書處通知議員，按警方的保安風險評估，呼籲使用者明日不要返回大樓。

警方以網上有言論指，x月x日於xx有衝擊行動，於是強制遊行終點，即是以後網上有言論指什麼，便可限制遊行?

推撚哂d 721 post 上嚟

推

我有更好既提議：